\chapter{Objectifs et état d'avancement du stage}
Comme mentionné ci-haut dans la description, ma mission est de travaillé sur deux projet, le projet OPEROSE et le projet MULTIPASS. 

\paragraph{}
pour le projet MULTIPASS, je dois faire une étude sur les techniques d'anonymisation de données appliquées aux domaines agri-environementales. A la fin de cette étude, rédiger un rapport sur les techniques d'anonymisation déjà existantes et proposer une approche pour les appliquées aux domaines agri-environementales.
\paragraph{}
A ce jour, une première version du rapport à déjà était rédiger et est entrain d'être enrichi par les personnes qui portent le projet OPEROSE à savoir M. François Pinet , Mme Catherine Roussey  et M. Bernard Stephan. Durant ce première mois et demi de mon stage j'ai eu à m'approprié du sujet en essayant de le comprendre. J'ai pu faire une veille scientifique en me documentant à travers les articles qui traitent ce sujet. 

\paragraph{}
Aujourd'hui je travaille sur un autre projet OPEROSE où je dois proposer une base de données pour stocker des données en prevenance de stattion méteo. Pour l'instant je réflis à une structure générique pouvant acceuillir les différent format de données. En effet les différent station météo on des format de données différents ainsi que les moyen de transmission de ses données (WIFI-GSM, Ethernet,...).


\paragraph{}
Vers la fin du stage, aux alentours du dernier mois de stage il est prévu que je reprenne que le première projet dans le but de le completer et le finaliser.

